今日民間記者會一定要快過警察

(代post) 個人意見：民間記者會一定要講出全部真相 先可以為件事打完場 仲要快過警察

由於一直有義士被拘捕 警黑合作 警方選擇性執法 等等行為嚴重刺激市民情緒 並且 最近警方高調承認有派員混入示威人群當中 刻意引起示威者不安情緒 刻意為一場和平理性非暴力嘅集會添加不穩定性 目的係希望引起暴力事件 出師有名地使用武力清場 在此必須強烈譴責警方使用如此不公義嘅手法

於昨晚 有手足有合理懷疑有男子假冒記者身分而上前詢問 該名男子其後拔足逃跑 有手足為了保障在場其他人的身份 包括示威者以及一般市民甚至旅客 不會被洩露 以便日後被秋後算帳 因而使用索帶限制該名男子嘅行動 其後 更證明該名男子身分極有可能係公安 的確 整個過程中有少部分人受情緖影響而主張向被懷疑公安人士使用武力 但更重要嘅係 有更多在場嘅和理非人士同意此舉有違人權同法治呢啲香港人堅決維護嘅核心價值 並加以阻止 最後亦成功為醫護人員開路 令該名男子成功登上救護車離開

必須強調 民主自由人權法治係香港人一直擁護嘅核心價值 一國兩制及高度自治更係香港成功嘅因素 希望政府及中央不要率先破壞基本法

假如再有民間記者會 我唔希望見到我地淨係講對自己有利嘅野 會俾人覺得失去客觀性 對一啲一心尋求事實真相嘅中立人士/淺黃/淺藍 你唔可以俾佢地覺得你有bias

最後 核爆都唔割

612 721 811

push